謝拉畢拿擔心香港淪陷 「波叔」沙格畢朗高漢 讚示威者勇敢

謝拉畢拿擔心香港淪陷
「波叔」沙格畢朗高漢
讚示威者勇敢

沙格畢朗高漢大讚香港示威者勇敢，祝福他們平安。記者Lilly Lui洛杉磯傳真

【《蘋果》洛杉磯專訪】

【娛樂人物】

香港近月來的逆權運動備受國際關注，英國諧星「波叔」沙格畢朗高漢（Sacha Baron Cohen）日前在美國接受《蘋果》訪問，也表示很關注香港的新聞，並大讚示威者勇敢，希望他們平安。荷李活男星謝拉畢拿（Gerard Butler）見到香港的新聞時，更說：「Hong Kong has fallen！（香港淪陷）」揚言下一部電影應該來香港拯救市民。

相關新聞：為演間諜激減25磅

逆權運動自6月爆發以來，多次登上外國傳媒頭條，多位外國影星也有關注事件。《波叔出城：哈薩克鄉下佬去美國搵著數》（Borat：Cultural Learnings of America for Make Benefit Glorious Nation of Kazakhstan）的男主角沙格畢朗高漢，日前為Netflix新劇《埋身刺探》（The Spy）宣傳，在美國洛杉磯比華利山接受《蘋果》訪問，他也表示非常關注香港的新聞，看到《蘋果》相關報道和圖片，令他更加擔心香港的未來。沙格又指站出來示威的市民十分勇敢，希望他們平安。

有個香港朋友

沙格為演活《埋身刺探》中的以色列在敍利亞的間諜，拍攝前特地請了數位老師，教他說帶有敍利亞和阿拉伯口音的英語，希望可以演得更加真實，他也在摩洛哥找了另一名教師。其實沙格的語言天份甚高，他知道記者來自香港，即表示自己也會說廣東話。原來沙格在劍橋大學讀書時，有個香港朋友Cheung Fai，他仍記得對方教他講的廣東話，並立即講一次：「喂，Cheung Fai喺唔喺度？」、「唔該搵Cheung Fai聽電話。」

謝拉畢拿見到香港的情況，直說：「Hong Kong has fallen！」

《白宮淪陷3︰天使淪陷》繼續由謝拉畢拿夥拍摩根費曼（右）演出。劇照

沙格過往擅長演繹搞笑角色，問到有甚麼事情會令他發笑？沙格表示：「多點中國人看我演的喜劇，我便會很開心！其實我成長時父親常看美國的電視節目，我自小便是彼德斯拉（Peter Sellers）的影迷，很多靈感都來自那些經典作品。至於最近的作品，我很欣賞Phoebe Waller-Bridge的《Fleabag》，我很妒忌她呢！」當情緒低落時，沙格會用喜劇來抒發情緒，例如當特朗普成為美國總統時，沙格就創作了節目《Who Is America？》，把他想說的東西表達出來，他自言今次演《埋身刺探》，對他來說則像一個愛情故事，是另一類的情緒。

下部電影救港

荷李活男星謝拉畢拿主演的動作電影《白宮淪陷3︰天使淪陷》（Angel Has Fallen），下周四在香港上映。謝拉畢拿日前在比華利山接受《蘋果》專訪，他看到《蘋果日報》的示威新聞時，直言：「Hong Kong has fallen！」又打趣說下一部電影應該來香港拯救市民。身為監製的謝拉還笑說自己就快50歲，演動作片有時會周身骨痛，並說：「我也試過受傷，沒有年輕時活躍了！」

沙格畢朗高漢有個香港好友，還記得對方教他的廣東話。

沙格畢朗高漢的「波叔」形象深入民心。資料圖片

記者Lilly Lui 直擊報道
（Hollywood Foreign Press Association）

下一則
下一則
為演間諜激減25磅

睇錯謝拉特

佢套大鈍裁者好好睇！多謝支持香港！

好中意睇佢套套都串啲極權國家笑到仆街

Cindy

波叔好快就會比支那狗咬

Gerard Butler
希望每個香港人都有戰狼300咁既精神